<cesDoc id="kas-w-translat-literature-lt15.ktm" lang="kas">
<cesHeader type="text">
<fileDesc>
<titleStmt>
<h.title>kas-w-translat-literature-lt15.ktm.txt</h.title>
<respStmt>
<respType>Electronic file created by</respType>
<respName>Central Institute for Indian Languages, Mysore</respName>
<respType>transferred into Unicode and CES format by</respType>
<respName>"Unicodify" software by Andrew Hardie</respName>
</respStmt></titleStmt>
<publicationStmt>
<distributor>UCREL (on behalf of CIIL)</distributor>
<pubAddress>Department of Linguistics, Lancaster University, Lancaster, LA1 4YT, UK</pubAddress>
<availability region="WORLD"></availability>
<pubDate>03-08-24</pubDate>
</publicationStmt>
<sourceDesc>
<biblStruct>
<monogr>
<h.title>PRANI WAAR</h.title>
<h.author>BAIDI</h.author>
<imprint>
<pubPlace>India</pubPlace>
<publisher>Unknown - BOOK</publisher>
<pubDate>1985</pubDate>
</imprint>
<idno type="CIIL code">lt15.ktm</idno>
</monogr></biblStruct></sourceDesc></fileDesc>
<encodingDesc>
<projectDesc>Text collected for the CIIL Corpus, subsequently integrated into the EMILLE/CIIL Monolingual Written Corpora.</projectDesc>
<samplingDesc>Simple written text only has been transcribed. Diagrams, pictures and tables have been omitted. Sampling begins at page PRANI WAAR/DR. RAJINDER SINGH BAIDI/LITERATURE.</samplingDesc>
<editorialDecl><conformance level="1"></conformance></editorialDecl>
</encodingDesc>
<profileDesc>
<creation><date>03-08-24</date></creation>
<langUsage>Kashmiri</langUsage>
<wsdUsage>
<writingSystem id="ISO/IEC 10646">Universal Multiple-Octet Coded Character Set (UCS).</writingSystem>
</wsdUsage>
<textClass>
<channel mode="w">print</channel>
<constitution type="composite"></constitution>
<domain type="public"></domain>
<factuality type="fiction"></factuality>
</textClass>
<translations></translations>
</profileDesc>
<revisionDesc></revisionDesc>
</cesHeader>

<text><body>

<p>ْ3                           1ُ77ٔ</p>

<p>ھرگو نمگٔری  ۃۄھگےِ سُنھ نگو نُوزِنھ نھہرووُن قھم  ہےو ہو  ژٔ کێگ ہو زِ
ۄھُکھ سگٔنس ۃۄھگےس منگگن َ وگہگو روہس کێگزِ ۄھُکھ نٔ منگگن ێ سرھ گروےن
ھژ ہےۆرکُن نظرگہ نٔ وۆنن گٔں  ہنٔ  مونیٔ ۃگٔطرٔ ھگلنٔ نٔ وگہگو رورنِ
گنھر ێ</p>

<p>	سگٔری گٔسی ےِ نُوزنھ نھگہ نھگہ گَسگن َ منگل نِ گوس گسگن َ
منگلگ  ےِ ۄھِگ مۆز ز سرھگرن ۄھێ نگہ نوگن ێ 
گیہن سگٔ  نوگن ۄھکھ 
ژێ نِ ۄھےگ نوگن ێ
گیہن سگٔ ۆێ نِ ۄھێ نوگن 
مَنٔ منگلٔ سٔنھِس وُویس مینھ گنھٔ نھوِنھ گوسس گسمگٔعیل مرٔژھگن 
ےێنےین ۄھےو کێنہ گژھگن ێ</p>

<p>	گیہن سگٔگژھسگن ۄھُ کےگ ہنگم  منگل گوس نھمھ نُلنگونٔ مژھی ونگن َ مگر 
گسمگعیل ھس نٔ 
گٔنی نٔے کنھ ژنگن َ کنھ گوس نێےِ ہن مکنگون نروننھ  نروزسگٔ  ےِ ۄھےگ ژێ رگٔژ 
ہنزٔ نگہِ
نوِ گژھگن کِنٔ ھُہۄِ نگہنِ نوِ ێ
ھُہۄِ ےس گصلی سِکھ ۄھُ ی نس ۄھُ گژَگن ھُہۄِ نگہنِ نوِ 
ےُون مس زِ گرمی سٔنی ۄھِ منی یلگن </p>

<p>نٔ مَنٔ  گسمگعیل نھوِہے کگلم وگٔری  ہنِ زگنٔ ہنگ  سگنِ گگمک وسگکھگ سنکھ
ۄھگن ہگ َ سُ ہگ ۄھُے رگٔژ ہنزی نگہنِ نوِ کھرۄکھ کیگن نٔ شور کرگن </p>

<p>	منگل ھےِ ہس ووگن  سُ ہرمزگھٔ َ گٔسی ضرُور مسلمگن گیسنٔ مَنٔ سِکھ 
ننےومُن 
سگٔری نرگؤہن گسنگہ َ منگل سٔنز گیوگز گیسہے نگکگر َ منزی ےےِ ہے کگنہ ےگنری
زنگنگہ نٔ سگٔری ھورٔہن نسی کُن َ </p>

<p> </p>

<p>ْ0ْ3                               2ُ78ٔ
نسنھ نۄکھۄِ نوگنٔ سٔنھس نگنگس مینھ ی مگموش منگلٔ سٔنھس نگنگس نٔ سۄمگنٔ 
گۄر ھگسن
نگلٔ مَنٔ رن مٔژ َ ۓژ مگٔنھی سمھ ہے ےی زِ ۃگنھگر کےوو گٔکِس نگنگس ی ۃگنھگر ےێنی 
نێےس نٔ شری نرێے مِس
نگنگس َ لیکٔ رُوھگہ کٔرنھ نرہن رٔلِنھ میکنھ سوگرِ کگنسِ نِ گکی سٔنھِس نگنگس نٔ 
مگنٔ ھورٔہن نگقےن
سوگرین مَنٔ َ منگلس گٔس وۄنی زنگنن سٔنی سوگٔری گیسنٔ کِس ہھس نگم ھلۄسمی َ 
گگر کگٔنسِ
ۄۄرین مَنٔ َ منگلس گٔس وۄنی زنگنن سٔنی سوگٔری گیسنٔ کِس ہھس نگم ھلۄسمی َ 
گگر سُ کگٔنسِ
ۄۄنروُۄھفِ ہے نِ نٔ سرسری مگٔنھی زننٔ ونن گیسِ ہے گو 1 ےژھٔ نِ ۄھێ
گیسگن سلگمنی ہنس سرێہِ گوس نس وُنٔ َ نمس گوس زنگنن ہنھِ یگک کِ زری ےِ 
مے
لۆگمن زِ منگل نٔ نسٔنز ۃگنھگر نِ ھرمےگن ۄھُنٔ وُنِ نِ کےنژھگ سمھ من ےِ مرھس نٔ 
زنگنِ
ھرمےگن سمھگن ۄھُ سۄُسلگمنی ٔ گٔس نس ُمنگس ٔ نروننھ کُن ۄھمھ کٔرنھ
ےوگن نٔ سگٔنس ےزنۄ ژےنٔ ون ھِوگن َ مگر نس گٔس گنھری کٔنی نوگمٔژ َ نمِ گوس 
ھگٔےرمن زِ گکِ ھۄہُِ
گینِ سۄ منگلس مننِ مۄۄھ منز یوکس منٔ کنِ کیٔ نگون ملو َ ےێلِ گنھ لگگُن ہےێےم 
نٔ نُلٔ کرکٔ نگھ نێُنھ 
ۃول کرن زِےگھِ مھر روریس َ نےنھٔر گرگکھ ڑگیسنٔ کِنی گژھ نس وگٔنسِ ۃگٔطرٔ 
رۄے سےگٔہی َ </p>

<p>	نمِ ھۄہِ ۄۃو نصینن ہنھس گَیس مینھ منگلس نوگنس سٔنی ی مۆز کھۆژی 
کھُوژی مننس
نگٔے سٔنز ہےگٔنی منز گوس سُ نونلسن ہنزٔ نونلٔ یہنھ نوگن َ وۄنی گوس سُ 
کھوژگن َ سُ گوس
ۄۆن ےژھگن مۆز ۄگٔری مگٔنھی نٔ َ </p>

<p>	رگنی نِ گٔس عگم زنگنن ہِش ےێمِ کھگنھر کِ گۄینکێے ھۄہِ مینھ مننین رٔنین 
ہنھی ییکٔ
مرن زگنگن ۄھێ َ گنفھ مینھ ےِنٔ وگونِ گٔکِس گٔکِس کےێنِ ہنھ مطلن ۄھُکسھ نرگن 
فکرٔ ط ےێلِ نہنھ
گوس ُ ۃگنھٔگر ٔ کگنہ گۄنگہ ۄھُ ےوگن کٔرنھ نمن ۄھُ ضرُور مے لگگن  ےِ کنھ ۄھێ 
وَکٔھر زِ نمٔ ۄھُنٔ
زےۆ مینھ گنگن َ کنھن منزٔے ۄھێ نمٔ نہنزٔ زےر زنر نٔ ہےۆر نِ نۄن وُۄھگن َ 
نٔلی کِ نرگنھٔ گژوُنے
ۄھُ نمن وگےِ نٔ سگرێے گٔلِف لگٔلِ ہنھ مے لگگن  گَمِ نرونہ نِ گوس منگلس ھۄےِ 
ژورِ
مھرِ ۄۆمُن ےےێمُک نس مے نِ گوس لۆگمُن منگلس نِ گٔس ۃنر زِ نس ۄھُ مے
لۆگمُن 0َ مگر سورے رُوھ ژھۄمِ ہنھِس مرھس ؤلِنھ ننگن َ </p>

<p> </p>

<p>
                                3ُ79ٔ
ےُون ےُون ھۄہ نےرگن گئے َ گگمٔ  ۄِ زنگنٔ لوِ رگنی یگنننِ نٔ گرٔ نرکرنِ 
نمِ سُوۄ ھیؤ ےہنھُے مۆز گیسِ  سۄلٔہ گگنرٔ نِ ےێلِ نس مننِ مگہک
ۃےگل ےےِ ہے ی مننین شرین ہنھِ مگہک ظۄن مێےِ ہے ی نِ کێگزِ مٔنزی مٔنزی گوس
منگل وُلنٔ مگٔنھی ژ کھِ گژھگن نٔ گرزگن نلگے ےنھ سگٔری سٔے ےنی 
ےِ کێگ مگٔنھر گۄھنھ لۆگمن ێ رگنی گٔس نھٔر نھٔر گژگن َ سۄ گٔس نٔ منگلس کێنہ 
نِ ہێکگن ؤنِنھ
نس مینھ کُس ہقٔے گوس نس ێ َ نِ نِ  ہق نٔ گوسس َ گگمٔ منۄگنس نھی َ 
زنگنن مرھن
نھی ۄھُن مێ مۆنیِ سٔنی کھگنھر کۆرمن  سوۄے نٔ ہق ۄھُ نِ نٔ ہق ۄھُ
نِ نٔ َ وۆلُن کےگ ۄھُ مرھٔ کرن کێگ ۄھ یگے نرے گزکمر َ گگر نِ ونو
نێلِ کُس مھےر ۄھُ کھگنھرس ێ ےِ سورے ۄھُ نھیکھ َ نِ نو َ کِنی نِ ۄھُنٔ نھیکھ
نلو کگنِ ہے گوس ی نمِس گٔس نٔ سۄ ےیژ نگرگض گیسگن َ ےِ نُنھ مےےِ ہس نِ گٔسس 
ژٔھنگن
ؤنِنھ نگمے مۆنس زن مےے ہے نس ۄونے کھٔےنی َ نٔ کێگزِ ہیکٔ نٔ گٔمِس کہنی نِ 
ؤنِنھ ێ
منگل گوس نٔ رگنی زےر نِ ۄھِنٔ میوگن َ گٔیی ون نٔ ۄھنٔ نکورٔ میوگن کرٔنی َ 
مگر 
وگرِےگہن سُوۄھنھ نۆر رگنی فکرٔ زِ سۄکێگزِ ہێکِ نٔ منگلس کێنہ ؤنِنھ  ێ نگقٔے زنگنٔ
نٔ ہے نمن ےِ نُنھ مێےِ نِ گورُِک ےور نن ؤنِنھ 0َ صنہن ۄھےلٔ شگمن ےێےِ کگنہ 
زےور ۄھێ
زٔ نینن منگگنۓ روزگن ی ےُس نمن گننس کگنہ ۄگرے ۄھُنٔ لگگن َ </p>

<p>	سنھ ےگ ھق گوس سمھ وُن زِ منگل ھرگو سرےِ مینھٔ َ سگسٔ گگش
گیسنٔ سننٔ گوس گیفنگن زُونٔ مۄھ گٔنھی مۄِ ززُونِ ہنھی مگٔنھی سفےھ گگننٔ نرگٔر 
ہےُوہ ککرس
منز ہینٔ گیمُن نٔ گنی گََونگنگس سٔنی سٔنی ژلگن ژلگن کُلی فقےرن ہنھی مێنھی کِنی </p>

<p>
 </p>

<p>ْ0ْ3                             4ُ80ٔ</p>

<p>گیسمگنٔ کِس کھُلٔ مگٔھگنس منزِ رُوزِنھ َ ےێنین منگل منُن نگنگٔ گوس نھوگن نٔ گرِ 
ھگنٔ ھِنھ گوس
نےرگئن گرٔکُن َ مَنٔ نێ4ےِ ےِنٔ نگمنھ ی نس کھٔر کھٔر کرنٔ ی ھگنٔ گگسٔ ھِنٔ نگمنھ 
 گئے ےِ مگگہ صنہن مینھ َ </p>

<p>	نگنگٔ نٔ گرےن مننِ وگےِ وگنٔ نگٔوِنھ ی وون مگل نۆننس ےێنین سُ نگنگٔ گوس 
نھوگن َ
ننی نٔے نکھے مہن گوس ھٔۄھِنی کِنی فگرسم ےێنِ منھگہ منھگہ فَقٔ نھھی گنٔ کُلی گسنگھٔ 
گٔسی ی ےِمو 
منزٔ نٔ رێے نِ مکنھ ہێکِ ہے مگر ھٔنی لٔ گیسٔ گکِ کُلِ مینھ نێکس کُلس نگم وۆہی 
ھۄہس مننی لۄِ
ہنزٔ نگننِ سٔنی گکِ گنٔ کُلِ مینھٔ نێکس گَنٔ کُلس نگم نگرہش وونگن ی نٔ مَنٔ نمِ 
کُلِ کِ رسٔ سٔنی
مھٔنِنھ نێکِس گنٔ کُل نِش َ کھووُر کُن گیسٔ وگےِ شۆر4ُوگژھگن َ ےِمو منزٔ سگرِؤے
وگےو گوری ہنھ مہن ژگنٔ ہگل گوس نمِ گوکُن گوس وہلمٔ ہنھ لکگنٔ ےۄننھ وگٔنھ وۄنی 
زُون
زُوزِنھ گٔس گگٔمٔژ َ </p>

<p>	فضگ گوس مشکھ ژھنگن َ منگل گوس زگنگن زِ ۃۄشنَوے کژھ ۄھێ ێ کنھ رٔس
ۃنر زِ گگمٔکی لُوکھ گٔسی مرنھ ؤری ےِ گَمی رینٔ ُگننٔ رس کیگن گونےگر کرگن نٔ 
گن نےگٔلِس
منز نگگ وگےِ رژھگ کُینھ ی کھوِکھٔنِنھ گگٔری منھس مینھ ککر ھیل نرگٔوِنھ نھنھ نل 
ژٔھنگن نٔ
مینھٔ گٔسس گری لیھ نٔ گہِ نھوگن َ کێنہ ھۄہ گٔژھنھ گٔںس گگٔری منھسس گر 
کھ لگگن َ نکِ نُکھ
کروُن شرگن نےرہے منھو منزٔ نٔ ینێہِ مھگٔلہے ہوہس منز فضگ گوس گنھٔ نِ گژھگن
نٔ سۄگنھ نِ گٔسٔس مھےرگن َ </p>

<p>	نگٔھٔر ُنھگھُون ٔ گوس گنھگوگنٔ وُن َ ےێلِ نٔ گرم ہو ہۄن ژھنن ہنھی عگٔھی
لُوکھ نٔرنِ ہوہک گَکھ ھکٔ نِ نرھگش کرنھ ۄھِ ہیکن َ نھلۓ نرۄمنی نٔ نرسی ۄھِ 
وگٔنوِ
لگگن زِ نِ ہێکِ گنسگن کمر ژگھر نرگٔوِنھ َ زنگنٔ ۄھێ کمِ نگم ۃےگلٔ کِ لرزٔ مروں ضگےِ
مھمن نےنرِ کٔی نھ ھُونس گَنھ ھۄنٔ نگٔوِنھ نوین رضگےن نرگن نٔ مینھ کرێہنِ مَنٔ 
سٔنی ےننٔ</p>

<p> </p>

<p>ْ0ْ3                            5ُ81ٔ</p>

<p>کٔینھ نمن نل وگشگہ کٔینھ نێ مھرۆک ننھٔر نرگوگن َ نٔر نگمنھ نےگر َ نہنھی کِنی 
وۄنی شین
مێے نن ےگ ششر لٔگی نن مۆز مرھن ۄھُ نٔر نِ ژھنِ عزگن گژھگن َ نہنھی نھن ۄھِ 
ےکھم وۄزٔلی
نٔ کرہنی رنگ رنگن نٔ نہنھین وسمن ہنھی رُم وگل ۄھِ کنٔ مھِ نکھٔ کگےگ ےِ ہنھین 
رُم
وگلن سٔنی نگلٔ مۆن کرن ےژھگن َ مرھٔ سُنھ مگن ۄھُ کلٔ نگلٔ وےہل سرمھ زن مھُکگ 
رٔھےن ہیوگن</p>

<p>	منگل گوس گرٔ نےروُنُے زِ کھوؤری کِنی گوس کونھٔ مینھ گیلو  ہےُو ہو  منگلگ 
 منگلن
ھِژ ہےۆر کُن نظر َ ےِ گٔس سۄ وگے ےۆنن وگٔنِنھ زُنٔ مۄھ گنھِم زُون رُوزِنھ گٔس 
گمٔژ 
سلگمنی گس ھۄھ نٔ نٔ نسٔنز ژھگے ہِش گٔس ھریننھی گژھگن َ نِنھ گنگ نٔ گیکگر 
ےِم گٔرِس
ھرِس گنسگنس نِ مژرگوَن َ نِ کێگزِ نِم ۄھِنٔ مُورِ مُور نوز نٔ ےوگن َ سلگمنی وۆنس 
نھہرُو منگلگ 
کگمِ رژھگ گکھ ہگٔ گسم ژێ نِش ێ</p>

<p>	منگل گوہم ھُم کٔرنھ مگٔننھن ہےُوہ رُوزِنھ َ نمِ وِزِ گوس نہنھِس نھنس
منز صرف گَکُے ۄیز ہرکنھ کرگن ےگ وۄنھگن َ سُ گو نٔمی سُنھ ھِل َ ےێمی سگٔری 
ژھۄمِ
ہنزِ کسر مُورٔ کٔر سلگمنی گٔس نمگٔری ےوگن ےمگٔنی مۄِ ہےر وہلمِ ہنھ گرٔ کُن 
لگگِنھ
گیسنٔ نھلٔ نۄن کُن لگٔگنھ گٔس َ ےێمِ کِنی عنگےنی ی سلگمنی نٔ وہلم نێ کُنھٔکھ 
مگٔنھی کھسنھ
ھۄزٔلی وۄزِلی مرژٔ وگنگن نگمس گٔسی نرگوگن  ےُونگ گنسگن مننِ مُوزٔ زنھگی منز 
سوۄِ کر
نےُونگہ سُونۄ منگلن سلگمنی ہنھِ مکگنٔ مینھ مننس مگنس نِش وگننس نگم یسلگمنی 
نِ گیےِ 
نٔ رُوز منگس نِشِ ننگ ھُورٔے ژھۄمٔ ھم کٔرنھ َ وَنی ۃنرگہ سلی کێگ ہے ھٔلےل 
ۄھێ ێ
مرژھس منگلن  کہنی نٔ  سلگمنی ؤژھس ھرووگن گرگؤ نرنِ وھِونٔ ہَنِ ی زننٔ 
ونن گٔسہس ژێ نروننھٔ
کنِ ہے وھٔ مۆز ھۄکھ نگوَے نٔ َ </p>

<p>	وَنی  منگلن وۆنس نھمگہ نرۆنہ کُن مٔکنھ  
سلگمنی ژٔو ہنگ مَنھ مہن زنننٔ کھُوژ نٔ وۆننس  ھُور  ھُور 
سلگمنی ہنھِ کنِ گینِ عطر ژھنھ َ ےِ ھسۄگنھ ی ےِ ۃۄشنوے گٔس گگمٔ سۄ گنھن ہنز 
ےِمو نشِ</p>

<p> </p>

<p>
ْ0ْ3                             6ُ82ٔ
نسنُھ مشکٔ ہیس مُورٔ وگٔقٔف گوس َ ےِ ۃۄشنوے گٔس شہرٔۄ ےۄسٔ لولس گَکھ وےِ 
ونی مھسکھ
نٔ گگنھر نِ ۄھێ ھِوگن َ نمن گمن ی ملس نٔ مھکس نرعکس ےِم گَرین ھرین نھنن ہنھ 
نگنمگم ملننکِ
نٔ لولکِ گٔگنِ ژنھُن ۄھێ ننگن منگلٔ نس ھلس منز ےۄسٔ رےہِ نگٔھرٔ ۄِ ُنھگھُون 
ٔ ۄوھگھٔ گر گےو
ےکھم ھٔژھ سۄ نےزے ےِ َ سلگمنی ہنھٔ  ھُور  ھُور  وَننٔ وگوے سلگمنی ہنھٔ 
مگٔرگوُک مروگے نِ
 ژٔ کھکھے مێ کھوژگن ێ
ےگھ ۄھُم  منگل وۆنھس  مۆز سلی ی سگٔری ھۄہ نگے ۄھِ ہوی گیسگن ێ نٔ مۆک
نێےِ ہنگنرۆنہ َ سلگمنی ژو  نِ نگنِ  نِ نِ  وَنگن ونگن منھ نٔ رُوز لنِ سٔنی ھۄھ 
نِ طَ نمِ 
گوس سُونۄمُن زِ منگلنِ گَنھس نھمھ کرٔ وُنے نُلِ سۄکرکھ نٔ رنٔ نگٔوِنھ ہوریس مننِ 
نے ےزنی
ہنھ گینۄ 0َ گنی گٔس ۃےگل َ گگر ےِ ہگمن نسٔل ےێمِ گکِ وۄنِ ہنھ ھُور یر ےُس نس 
نٔ منگلس منز
نگگ رُوھمن گوس ی طے کٔرنھ نس رَنِ نٔ گٔسس نھۆم ھےِ ی ےگ وژل سٔنس سٔنی 
ۄیزٔ رنِ
سۄکێگ کرِ ێ نسٔنز سگرسٔے ۄگلٔ روزن نُلی نھٔے نٔ سُ ہگمن گوس مٔزی کِنی نس 
کُن مکگن
سلگمنی کلے ےِ زیؤے نس گٔس نھرٔ ینٔ سُ ہگمن گوس مٔزی کِنی نس کُن 
موکگن
سلگمنی کلے ےِ زیؤے نس گٔس نھٔر ےِ گوسس نٔ مے زِ منگلس نِ ۄھێ
نھرٔ نھرٔ  نس گکھ قھم نٔ سلگمنی ہنھِ ۃگٔطرٔ گوس وۄنی کێنہ کرُن نگممکن َ 
ھۄشوے
گٔسی نُنھس نُنھِ گکھ گٔکی سٔنز گٔۄھ سگرگن ی ھۄن نرگرین ہنھی مگٔنھی گَکھ گٔکِس 
مھے گٔنینھ وِۄھگن
ےژھ وِزِ ۄھُ صرف زنگنِ ہنھ ھمگغ کگم ہیکگن کٔرنھ مرھٔ سُنھ نٔ َ ےنھ کٔنی مَنٔ 
مرھٔ سُنھ کرگن ۄھُ
زنگنِ ہنھ نٔ َ ےِ گَکھ قھم کۆر سلگمنی مگنے طے  نمِ رۆن منگل گَکی وۄنِ نگلٔ من
نمِ رٔنی منٔ مگنِ گنھگزِ منگلٔ سٔنھی وۄنھ ھٔنی گنھ مَنھ َ مگلن مرژھس ونی کێگ 
ہے کگٔم گٔسٔے ێ
کہنی نٔ  سلگمنی وۆننس َ سۄۄگن گٔسٔس سمکھ ہکھ نٔ ونے ےێنِ ژٔ زمین وگےگن 
ۄھکھ</p>

<p> </p>

<p>ْ0ْ3                             7ُ83ٔ
نۆنُے مکنگونٔ مےۆن ےِنھٔر نِ  گمِ مَنٔ کرٔن گیسنٔ ہنگ 
	منگلن نےۆ نێےِ نِ نس کُن گنھٔ َ سلگمنی ھٔژھس نگورٔۄھُکھ َ ےنِ ۄھگ کگنہ
ےژھ وِزِ ی نژھ وگے ێ</p>

<p>	نِ نِ  نِ سگٔنِ  
نٔ گھٔ کر ێ گھٔ کنِ ێ
ےێلِ منھرس منز نھنی نھنی گژھ مٔشھ قلٔ نگنگ مر وۆنس سلگمنی
گنٔ گننرس کُن ہگوگن </p>

<p>	منگلن وُۄھ گۄیٔ گنٔ گننرس کُن نٔ مَنٔ ہےۆر گسمگنس وۄنرٔ مۄھم کُن ُشمگل 
و مغرنٔ
کُن ےێنِ ی نۆن نۆن گۆنر گوس  َ سلگمنی کُن نِ کٔرٔن نظرگہ نٔ وۆن نس  گو 
نھیکھ ۄھُ
رگنھ گوس ننِ ہنز گرےن شرگنِ منھ کۆیمن  گنس کُن ہگٔوِنھ  ےس منھ زٔے منھ 
ےژگہ
وگے ۄھێ  نمھ نرگٔؤن یێو نٔمی سٔنھین مھرکٔ ؤنین گنھن گٔس نٔ مژھٔے ےوگن زِ 
کُس
ۄیز گوس نس گنھی گیمن نٔ گنھس ژنی ھِنفھ ژۆلمن َ نس نگسٔے ےِ مگنس منز 
ورنٔۄ کمی
نٔ سُوۄن گز گگر ہے نےزٔ رلگٔونھ شرگنس زٔے مےگ گیسٔ ہن نیٔ سگھےےِ ہے
ھۆہی ھۄہس نگنگٔ ۄلگونٔ نٔ لژھ لِنھٔ وَنٔ سٔنی گوس نس منُن مگن مۆکُور نگسگن َ 
کنھن گٔسس
مگوِ نٔ نێنِ لیکن ہنز نۄے ےوگن َ کێگ ہنگم سُوۄن نٔ وۆن نس ٔ گٔنی سلی ےُنھ نے 
مٔشنھ گژھی ێ</p>

<p>	مێ مشِ نٔ کێنہ ژێ گژھی مٔشنھ گژھن  سلگمنی وۆنس نظرن ہنھ شکھ 
کگسگن 
سگٔےی سٔے ٔمگنس نگسے ےِ نس لمے لمٔ ہِش َ نسٔنز ۄگل یگلٔے نھلے ےِ َ نھر کٔنیس 
منز گوسس
نِ وۄنی سرمھ ۄھۄرٔ ۄھۄرٔ کرگن َ نسٔنز مۆن ژھگے وُۄھِنھ گوس نگسگن ی زننٔ 
کگنہ
گنسگن ۄھنٔ نٔلی کِ ۄھُ کگنہ ژھۄنٔ مکگن َ </p>

<p> </p>

<p>ْ0ْ3                            8ُ84ٔ
سلگمنی رُوزٔس نےرؤن ننی نٔے ھۄھنِ ھۄھنِ وۄھگن َ نس نِ گٔس نگٔھرٔۄ ُنگذٔ
نٔر ژھنھ لومٔژ نِ نسنھ مگن گوس گ گوس منز ھز ؤ نِ نیو نگلٔکی مگٔنھی گہے 
وُہگن نِ گگہے
ژَھینٔ گژھگن َ نگسگن گوس ےێلِ نیصف رگنن منگل ےےِ نِ سلگنمی گنِ نٔ منُن شور 
نلنک
سُ رَنٔ نگوُنک نٔ نس ۄون ھێگونک منصُونٔ نگمل َ منن گرٔ نکھٔ وگٔننھ ہےژ نمِ 
وونِ ۄگر ہنگ
گورٔ گٔسٔس نی نێنِ عنگےگن ےوگن َ </p>

<p>گیمے َ ژٔکنی گٔسٔکھ ێ سلگمنی مرژھس َ 
سرمگھگےِ ہنھ کگیٔ ُشرننھ ٔ گیننِ 
کگیٔ شرننھ ێ کمی نگمنھ ێ
مونس کِژر مرنٔ نگمنھ  عنگےن ؤژھس ژکھِ سگن 
سلگمنی نۆر نٔ کێنہ نِ فکر َ  عنگےن ؤژھس منھ ۄھگن ی گسگن ی گسگن
زنگنٔ گیسن نِ ۄھێ نی لگننھ 
ہے  ہے  سلگمنی وۆنس کێگ ژےنگں ژےنگن َ سُ رویٔ نگوَن زُو نے نٔ ھگٔر سی شن
نِ گونٔ </p>

<p>عنگےنِ وۆنس نوِ کگیٔ مُوز سٔنی ییکس ژٔنیھوگن َ گمِ منِ ھرگےِ ھۄشوے زنِ گرٔکن
 ےِ سورے کێنہ کرنٔ نرونینھ مرژھنھے ژے مرھگس   مرگھ گوس عنگےنِ ہنھِس
رٔنس نگو </p>

<p>گٔمنِ  عنگےن ؤژھس نرِ گلٔ وگن َ گگر نس نگمرگھس مرژھنِ نےۄھے ےس نێلِ
گیسٔ ہنم ونکین کگہ ہنٔ مێ ۄھَے ےیکنٔ ملُوک سنگھسن نۆنھٔر َ سلگمنی گئے
ھٔنن ی نس ۄگرِ گٔس نٔ وگےگہ کێنہ ۃنرٔے مۆز ےنھ کگٔےنگنس مزن ۄھێ زنگنٔ ےس 
شری نگنٔ نِ</p>

<p> </p>

<p>               ==============================
?EOF</p>

<p></p>

<p></p>

<p></p>

<p>
 </p>

<p>
               0 
</p></body></text></cesDoc>